Kodlama Problemleri ve Pratikleri
====
Bu çalışma yazılım geliştirmeye yeni başlayanlar ya da üniversite ve lisede yazılım geliştirme dersleri alan ancak bu konuda kendilerini daha da geliştirmek isteyenler için başlamıştır.

[Sorular](./sorular) klasöründeki her sorunun çözümünü  birden fazla yazılım dilinde ve [pseudo kod](https://eksisozluk.com/entry/2732439) olarak [çözümler](./cozumler) klasöründe bulabilirsiniz.

## Nasıl Katkı Sağlarım?
Projeye aşağıdaki şekilde katkı sağlayabilirsiniz;

1. Yeni sorular ekleyerek ya da mevcut soruların hataları varsa düzeleterek.
2. Çözülmemiş soruların çözümlerini ekleyerek
3. Çözümü olan soruların başka dillerdeki implementasyonlarını ekleyerek
4. Readme dosyalarını düzenleyerek ya da çözüm ve sorulardaki hataları bildirerek.

Katkı sağlamak istiyorsanız projeyi forklamanız ve bir Pull Request oluşturmanız yeterli.

## Endeks
1. [Kelimeyi Tersten Yazma Problemi - Basit](./sorular/kelimeyi-tersten-yazma-problemi.md)
2. [Dijital Toplam Problemi - Orta](./sorular/dijital-toplam-problemi.md)
3. [Sierpinski Üçgeni - Zor](./sorular/sierpinski-ucgeni.md)
4. [Coding Golf Sorusu: 10x10 Kare - Zor](./sorular/10x10-kare-golf-sorusu.md)
5. [Tekrar eden harfleri bulmaca - Basit](./sorular/tekrar-eden-harfleri-bulmaca.md)
6. [Ilk eksik integer degeri bulma - Orta](.sorular/ilk-eksik-integer-degeri-bulma.md)


### Not:
Burdaki birçok problemin (yada sorunun) neredeyse tüm dillerdeki implementasyonlarını [Rosetta Code](https://rosettacode.org/) adlı websitede bulabilirsiniz.
